\section{Definição}

  Comecemos com uma definição chata!

  \begin{definition}[Produto interno (canônico)]
    \label{definition:canonical_inner_product}
    Dados dois vetores $\vector{a}, \vector{b} \in \reals^n$,
    o \emph{produto interno (canônico)} de $\vector{a}$ por $\vector{b}$
    é o número
    \begin{equation*}
      \innerproduct{\vector{a}}{\vector{b}}
      =
      a_1 b_1 + \dotsb + a_n b_n.
    \end{equation*}
  \end{definition}


  \begin{obs}
    Dizemos \emph{``canônico''}
    porque existem outros tipos de \emph{produto interno}.
    Alguns autores chamam o \emph{produto interno canônico}
    de \emph{produto euclideano}.
    Outros chamam de \emph{produto escalar}.
    Neste livro trataremos apenas do \emph{produto interno canônico},
    por isso,
    quando dissermos \emph{produto interno}
    estamos nos referindo ao produto definido
    na \cref{definition:produto_interno_canonico}.
  \end{obs}


  \begin{notation}
    Também é comum que o produto interno seja denotado usando a notação alternativa
    $\alternativeinnerproduct{\vector{a}}{\vector{b}}$.
    Principalmente quando queremos enxergar o produto interno como uma aplicação
    \begin{equation*}
      \function{\alternativeinnerproduct{\cdot}{\cdot}}{\reals^n \times \reals^n}{\reals}
    \end{equation*}
    que toma os vetores $\vector{a}, \vector{b} \in \reals^n$
    e leva em $\innerproduct{\vector{a}}{\vector{b}}$.
  \end{notation}

  Bom,
  já definimos o \emph{produto interno}.
  Mas{\ldots} \textbf{e daí}???
  De onde veio essa definição?
  Pra que serve?
  O que significa?
